<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Факультет органической химии и технологии]]></title>
  <link href="http://isuct.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://isuct.github.io/"/>
  <updated>2014-12-25T23:05:16+03:00</updated>
  <id>http://isuct.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ИГХТУ]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Для школьников и родителей – информация из первых рук]]></title>
    <link href="http://isuct.github.io/blog/2014/12/14/another/"/>
    <updated>2014-12-14T22:52:57+03:00</updated>
    <id>http://isuct.github.io/blog/2014/12/14/another</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Работать со школьниками – значит, и работать с их родителями. В этом уверены в ИГХТУ. 18 ноября здесь прошел семинар для родителей выпускников школ 2015 году «Особенности поступления в вузы России в 2015 году».</p>

<!--more-->


<p>На семинар были приглашены (и пришли!) не только родители, но и выпускники, для которых организаторы подготовили не скучную лекцию-беседу, а интересные практические занятия на кафедрах, где школьники могли своими руками провести небольшие химические эксперименты.
 На кафедре ХиТ ВМС они варили мыло, на ХТВМ – окрашивали ткань, на ТТОС учились моделировать структуру молекул в 3D, на ТКиА знакомились с автоматизированными производственными процессами. Таким образом они смогли и познакомиться с вузом, и возможными направлениями обучения.
Родители в это время получили подробную информацию от ответственного секретаря приемной комиссии доц. Е.П. Константиновой о правилах приема в ИГХТУ, особенностях приема 2015 года, об олимпиадах, которые проводятся в вузе, и других мероприятиях для школьников, узнали о перспективах трудоустройства выпускников, о возможностях, которые предоставляет вуз для развития социальных и профессиональных компетенций своих студентов, из выступления проректора по учебной работе, доц. Н.Р. Кокиной, об особенностях ЕГЭ – от члена областной экзаменационной комиссии, проф. В.В. Кузнецова.
Из рассказа студентов Карлы София Шиссенде Терейра ( 1/20) и Майи Матвеевой (1/21) родители получили информацию, что называется, «из первых рук» - о том, почему они выбрали наш вуз, как учатся, чем живут студенты ИГХТУ, какие у нас общежития, профилакторий, спортивный клуб, студенческий клуб и многое другое, о чем еще может с гордостью сказать любой студент Ивановского Химтеха.
Родители смогли и сами задать любые интересующие вопросы деканам, членам приемной комиссии. Причем некоторые школьники уже выразили готовность и участия в олимпиадах, и целевом наборе, и даже готовы были принести документы (выпускники 2014 года). Что ж, мы с радостью ждем всех, кто видит в нашем университете перспективу, надежность, качество образования и интересную студенческую жизнь!</p>

<p><a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img02b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img02s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img03b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img03s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img04b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img04s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img05b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img05s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img06b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img06s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img07b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img07s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img08b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img08s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img09b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img09s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img10b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img10s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img11b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img11s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img12b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img12s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img13b.jpg" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img13s.jpg"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img14b.jpg" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img14s.jpg"/>
</a>
<br>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img16b.jpg" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img16s.jpg"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img17b.jpg" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img17s.jpg"/>
</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Почувствуй вкус успеха]]></title>
    <link href="http://isuct.github.io/blog/2014/12/13/testing-2/"/>
    <updated>2014-12-13T01:53:56+03:00</updated>
    <id>http://isuct.github.io/blog/2014/12/13/testing-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня в ИГХТУ прошло награждение победителей конкурса грантов для поддержки студенческих НИР 2014/2015 уч. года.</p>

<!--more-->


<p>Этот конкурс в ИГХТУ стал традиционным – в этом году он прошел в 10-й раз! По шести блокам научных направлений конкурса было представлено 49 заявок. Конкурсная комиссия, куда вошли проректоры по научной и учебной работе, деканы факультетов, председатели секций по направлениям конкурса, представители отдела ОНИР, совета молодых ученых, студенческого научного общества детально и внимательно рассмотрели все представленные работы и признали победителями конкурса – обладателями грантов на сумму 35000 рублей 8 участников. Кроме того, 20 человек стали лауреатами конкурса и получат премию в размере 10000 рублей.</p>

<p>Победители конкурса грантов для поддержки студенческих НИР на 2014/2015 учебный год</p>

<p>Направление I «Фундаментальные исследования в области неорганической, органической, физической химии»
1.      Воронина Алена, гр. 1/100                       Рук. - к.х.н., ст.н.с. КНХ Вашурин А.С.
2.      Кочергин Борис, гр. 1/100                        Рук. - к.х.н., доц. КНХРумянцев Е.В., к.х.н., н.с. Соломонов А. В.
3.      Дамрина Ксения, гр.2/100                       Рук. - к.х.н., доц.КАХ Черников В.В., к.х.н., н.с. Крутова О.Н.</p>

<p>Направление II «Неорганические материалы и технология их получения, электрохимия, экология»
1.      Кузьмин Илья, гр. 3/9                                Рук. - к.х.н., ст.н.с. КНХ Вашурин А.С.</p>

<p>Направление III «Органические материалы и технология их получения, текстильная химия»
Шамсуддинова Эльвира, гр. 4/16    Рук. - д.т.н., проф. каф. ХТВМ Шарнина Л.В.
Русанова Алена , 2/122                       Рук. - д.т.н., проф. каф. ХТВМ Одинцова О.И.</p>

<p>Направление V «Экономика, управление, финансы, информатика»
Карпухина Анастасия, гр. 4/43                Рук. - д.э.н., проф. каф. ЭиФ Ермолаев М.Б.
Бабак Дарья, гр. 4/39                                  Рук. - к.э.н., доц. каф. ФиК Кутузова А.С.</p>

<p>Лауреаты конкурса грантов для поддержки студенческих НИР на 2014/2015 учебный год</p>

<p>Направление I «Фундаментальные исследования в области неорганической, органической, физической химии»
1.      Ксенофонтов Александр, гр. 2/100              Рук. - проф., д.х.н., в.н.с. ИХР РАН Антина Е.В., к.х.н., с.н.с. Гусева Г.Б.
2.      Волкова Мария, гр. 2/100                                 Рук. - к.х.н., доц. каф. ОХТ Кузьмина И.А.
3.      Никонова Анна, гр. 1/100                                  Рук. - проф., д.х.н., в.н.с. ИХР РАН Антина Е.В.,к.х.н., н.с. Дудина Н.А.
4.      Ситникова Ксения, гр. 2/100                            Рук. - к.х.н., доц.каф. ОХТ Кузьмина И.А.,к.х.н., доцент Усачева Т.Р.<br/>
5.      Серебрякова Мария, гр. 2/100                       Рук. - к.х.н., доц. КНХ Румянцев Е.В. и к.х.н., н.с. Соломонов А. В.
6.      Одинцова Екатерина, гр. 2/100                      Рук. - к.х.н., н.с. ИХР РАН Антипова М.Л.</p>

<p>Направление II «Неорганические материалы и технология их получения, электрохимия, экология»
1.      Нуралиев Байрам, гр. 5/12                               Рук. - д.х.н., проф. каф. ТКиН Бутман М.Ф.
2.      Гусев Григорий, гр. 1/127                                 Рук. - к.х.н., доц. каф. ПЭ Гущин А.А.
3.      Карасёв Никита, гр. 1/117                                 Рук. - д.х.н. проф. каф. ТКиН Бутман М.Ф.
4.      Ольхова Екатерина, гр. 2/127                         Рук. - к.х.н., доц.каф. ПЭ Бобкова Е.С.</p>

<p>Направление III «Органические материалы и технология их получения, текстильная химия»
1.      Прохорова Анна, гр.4/16                                   Рук. - д.т.н., проф. каф. ХТВМ Одинцова О.И.
2.      Якимов Сергей, гр. 4/29                                     Рук. - к.х.н., доц.каф. ТППиБТ Найденко Е.В.
3.      Морохина Александра, гр. 1/145                   Рук. - к.т.н., доц. каф. ХиТВМС Беспалова Г.Н.</p>

<p>Направление IV «Процессы, машины и аппараты химических производств,
триботехнические материалы»
1.      Небукин Владимир, гр. 5/30                             Рук. - д.т.н., проф. ПиАХТ Липин А. Г.
2.      Беляев Иван, гр. 2/134                                      Рук. - к.т.н., доц. каф. МАХП Миронов В.П.</p>

<p>Направление V «Экономика, управление, финансы, информатика»
1.      Шеханова Яна, гр. 4/43                                     Рук. - к.э.н., доц. каф. ЭиФ Хомякова А.А.
2.      Улитин Василий, гр. 4/39                                  Рук. - ст. преп. каф. ФиК Соколова М.А.</p>

<p>Направление VI «Гуманитарные науки»
1.       Лисина Наталья, гр. 4/43                                  Рук. - ст.преп. каф. иностранных языков и лингвистики Нечаева Е.А.
2.       Вострова Алёна, 4/28                                        Рук. - к.филол.н., доцент каф. иностранных языков и лингвистики Кузьмина Р.В.
3.       Иванова Юлия, 4/28                                          Рук. - к.филол.н., доцент каф. иностранных языков и лингвистики Кузьмина Р.В.</p>

<p>Приветствуя победителей, проректор по научной работе проф. С.А. Сырбу заметил, что грантовая поддержка и премия лауреатам – это, конечно, и материальное стимулирование молодых ученых для дальнейших научных исследований, и хороший бонус для получения надбавки к стипендии за научную деятельность. «Я надеюсь, что новые научные результаты, полученные вами, подтвердят эффективное использование этих средств», - сказал он. Это очень точно подметил и проректор по учебной работе проф. М.Ф Бутман: «Наука - это не просто интересное занятие для пытливых умов, она может еще и приносить доход. Только постарайтесь отнестись к этому разумно и рационально».
«Победа в этом конкурсе для многих участников – это лишь первые шаги в науке, - считает ректор  университета проф. В.А. Шарнин. – Но, получая первые успешные научные результаты, вы, думаю, уже почувствовали вкус к науке, к научному поиску. Вы почувствовали вкус успеха. И пусть этот успех сопутствует вам и в наступающем Новом году!»
Спасибо всем участникам конкурса, спасибо их руководителям. И новых научных свершений в Новом году!
Т.Устинова, фото Р. Галиева</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Говорим на языке дружбы]]></title>
    <link href="http://isuct.github.io/blog/2014/12/12/testing/"/>
    <updated>2014-12-12T22:59:14+03:00</updated>
    <id>http://isuct.github.io/blog/2014/12/12/testing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Помните ли вы себя первокурсниками? Для кого-то это далекое прошлое, для кого-то – совсем недавние воспоминания, а кто-то находится в этом статусе и сегодня.
Но каждый, кто приехал учиться в наш вуз из другого города, поселка, другой страны, наверняка, скучает по своему дому и с нежностью вспоминает родные места…</p>

<!--more-->


<p>Наверное, именно это натолкнуло на мысль кураторов нескольких групп 1 курса – провести со своими подопечными занятие «Моя малая родина». Такие занятия уже прошли в нескольких группах, но, наверное, самым ярким и запомнившимся стал прошедший на днях кураторский час в группе 1/27, куратором которой является доцент кафедры ХиТ ВМС Е.П. Константинова.</p>

<p>Первокурсники ее группы с удовольствием рассказывали о тех местах, откуда они приехали.
 А «география» оказалась очень обширной: Армения и Таджикистан, Усть-Кут и Александров, Макарьев и Сергиев Посад, село Есиплево и Кохма, Вичуга и Иваново… Каждый из первокурсников, выступавший с рассказом о своем малой родине, смог не просто познакомить слушателей со своим городом или поселком, но и нашел теплые слова о своей родной школе, об учителях, о своих родных. Но, думается, больше всего запомнился первокурсникам 27-й группы таджикский город Куляб, откуда приехал учиться их одногруппник Эмомали Раджабов. Он стал студентом нашего университета вслед за своим старшим братом Шохирджоном, который сейчас уже студент 5 курса неорганического факультета. Поддержать своего земляка на эту встречу пришла, наверное, вся «таджикская диаспора ИГХТУ» - таджикские студенты с других факультетов и с других курсов, бывшие студенты, уже окончившие ИГХТУ и просто друзья. Ребята из Таджикистана (а все они пришли в своих национальных костюмах) подготовили выставку национальных изделий, книг, сувениров, красочную видеопрезентацию о своей стране и, конечно, национальное блюдо – традиционный плов!
Плов был потрясающий! Но справедливости ради, отметим и труды студентки Светланы Айрапетян, родственные корни которой уходят в Армению: она также приготовила национальное армянское блюдо – пахлаву, которая очень понравилась всем.
Ребята и не заметили, как пролетели 2 часа – всё было интересно, необычно (и очень вкусно!).
Такие встречи, как заметил декан факультета по работе с иностранными учащимися М.Е. Торшинин, доказывают, что ребята любят свою малую родину, они знают ее историю, они гордятся своим родным городом или селом.  А еще такие встречи – это возможность молодым людям разных национальностей, из разных городов, из разных стран говорить на одном языке – языке дружбы, толерантности, доверия и понимания.
Т. Устинова, фото И. Смуровой, Т. Устиновой</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
