<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Факультет органической химии и технологии]]></title>
  <link href="http://isuct.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://isuct.github.io/"/>
  <updated>2015-02-08T19:38:16+03:00</updated>
  <id>http://isuct.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[ИГХТУ]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Перспективная встреча]]></title>
    <link href="http://isuct.github.io/blog/2015/02/08/perspective-vstrecha/"/>
    <updated>2015-02-08T18:26:16+03:00</updated>
    <id>http://isuct.github.io/blog/2015/02/08/perspective-vstrecha</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В связи с реализацией в ИГХТУ образовательных программ прикладного бакалавриата актуальным становится расширение взаимодействия с техникумами, лицеями и колледжами в области подготовки квалифицированных кадров.</p>

<!-- more -->


<p>На прошлой неделе состоялась встреча представителей университета (проректор по учебной работе Н.Р. Кокина, ответственный секретарь приемной комиссии Е.П. Константинова, доцент кафедры ТППиБТ Н.В. Степычева) с директором Шуйского технологического колледжа О.В. Воробьевым и учащимися колледжа.
В ходе встречи были достигнуты договоренности о сотрудничестве, развитии включенного образования, повышении квалификации для преподавателей колледжа на базе ИГХТУ, проведении мастер-классов ведущими преподавателями колледжа для преподавателей и студентов ИГХТУ,  а также о продолжении обучения выпускников колледжа с целью получения высшего образования.
Такое взаимодействие обещает быть полезным и плодотворным для всех сторон.</p>

<p><strong> Е.Константинова </strong></p>

<p><a href="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/February/d05/a/img01b.jpg" border="0" data-lightbox="vstrecha"/>
    <img src="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/February/d05/a/img01s.jpg"/>
<a href="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/February/d05/a/img02b.jpg" border="0" data-lightbox="vstrecha"/>
    <img src="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/February/d05/a/img02s.jpg"/>
<a href="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/February/d05/a/img03b.jpg" border="0" data-lightbox="vstrecha"/>
    <img src="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/February/d05/a/img03s.jpg"/>
<a href="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/February/d05/a/img04b.jpg" border="0" data-lightbox="vstrecha"/>
    <img src="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/February/d05/a/img04s.jpg"/></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Интервью президента ИГХТУ О.И. Койфмана в "Ивановской газете" в преддверии Дня российской науки]]></title>
    <link href="http://isuct.github.io/blog/2015/02/08/interview/"/>
    <updated>2015-02-08T17:53:51+03:00</updated>
    <id>http://isuct.github.io/blog/2015/02/08/interview</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p><a href="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/February/d03/c/0302151.pdf">
   <img src="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/February/d03/c/img01s.jpg" alt height="368" width="256">
</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Особенная встреча]]></title>
    <link href="http://isuct.github.io/blog/2015/02/08/osobennaya-vstrecha/"/>
    <updated>2015-02-08T14:10:27+03:00</updated>
    <id>http://isuct.github.io/blog/2015/02/08/osobennaya-vstrecha</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Визиты в наш университет зарубежных ученых давно уже стали традиционными. Но нынешний приезд гостей из Италии несколько необычен: по инициативе атташе по науке Посольства Италии в России <strong>Пьетро Фре</strong> ИГХТУ посетила группа итальянских ученых и предпринимателей.</p>

<!-- more -->


<p> Это консультант консалтингового агентства “Additani &amp; Partners Consalting S.R.L.” <strong>Сауро Аддитани</strong>, стилист <strong>Марко Чиампалини</strong>, предприниматель, представитель фирмы ZAC S.R.L. <strong>Роберто Палермо</strong> и физик из университета Неаполя им. Фридриха II проф. <strong>Массимо Капаччиоли</strong>. Возглавил итальянскую делегацию профессор Пьетро Фре, почетный профессор Ивановского государственного химико-технологического университета. И, как отметил на встрече с итальянскими гостями, ректор ИГХТУ проф. В.А. Шарнин, этим визитом профессор Фре еще раз доказал, что он не случайно был избран почетным профессором ИГХТУ, ведь именно он активно способствует расширению научных контактов ученых нашего вуза с итальянскими коллегами.
Состоявшаяся встреча действительно стала особенной: это встреча с одной стороны, с потенциальными партнерами, а с другой – с нашими давними добрыми друзьями, ведь кафедра ОХТ ИГХТУ давно и успешно сотрудничает с итальянскими учеными.
Приезд итальянских предпринимателей и ученых – это желание найти что-то полезное для своей работы, возможность установления новых контактов с учеными, работающими в области текстильной химии. Поэтому гостей так заинтересовали научные разработки, которые ведутся на кафедре химической технологии волокнистых материалов. Их представила заведующая кафедрой ХТВМ проф. О.И. Одинцова. Особый интерес проявили итальянские гости к работе научно-производственной лаборатории ионно-плазменных процессов, которую возглавляет Б.Л. Горберг. Представленные им образцы металлизированной ткани буквально «переходили из рук в руки».
А «изюминкой» этой встречи стал показ коллекции моделей, выполненной из ивановских сатинов. Ее автор – профессор кафедры ХТВМ А.В. Чешкова - постоянно в поиске: она не только разрабатывает новые технологии, но и умело сочетает технологические новинки со смелыми дизайнерскими решениями.
Во время визита итальянские ученые и предприниматели познакомились с нашим городом, химуниверситетом. В планах гостей – посещение одного из текстильных предприятий нашей области.
Итальянские гости поделились своими  впечатлениями (через посредника-переводчика, доцента кафедры ОХТ  Т.Р. Усачеву):
Р. Палермо (предприниматель): Память о вашем гостепиимстве во время нашего визита в Иваново навсегда останется в моем сердце. А в городе Тейково меня удивило потрясающее сочетание старых стен тестильной фабрики и самого современного обрудования европейского уровня.
М. Чиампалини (стилист): Каждая поездка дает новые идеи, которые реализуются затем в новых моделях. В этот раз меня поразил контраст белых холодных снегов зимы и ярких красок ивановских тканей.
М. Капаччиоли (физик, професоср астрономии): Когда на рисунках ивановских ситцев я увидел яркие южные розы на теном фоне, окруженные венком из скромных полевых цветов средней полосы, то мне сразу же вспомнились фотографии галактик с можеством скоплений звезд в центре и разбегающимися по спирали в бесконечность маленькими искорками звезд.</p>

<p><strong>Т.Устинова</strong></p>

<p><a href="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img01b.jpg" border="0" data-lightbox="vstrecha"/>
    <img src="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img01s.jpg"/>
<a href="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img02b.jpg" border="0" data-lightbox="vstrecha"/>
    <img src="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img02s.jpg"/>
<a href="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img03b.jpg" border="0" data-lightbox="vstrecha"/>
    <img src="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img03s.jpg"/>
<a href="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img04b.jpg" border="0" data-lightbox="vstrecha"/>
    <img src="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img04s.jpg"/>
<a href="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img05b.jpg" border="0" data-lightbox="vstrecha"/>
    <img src="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img05s.jpg"/>
<a href="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img06b.jpg" border="0" data-lightbox="vstrecha"/>
    <img src="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img06s.jpg"/>
<a href="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img07b.jpg" border="0" data-lightbox="vstrecha"/>
    <img src="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img07s.jpg"/>
<a href="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img08b.jpg" border="0" data-lightbox="vstrecha"/>
    <img src="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img08s.jpg"/>
<a href="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img09b.jpg" border="0" data-lightbox="vstrecha"/>
    <img src="http://main.isuct.ru/files/news/y2015/January/d30/a/img09s.jpg"/></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Студенты органического факультета участвуют в конкурсе на дополнительную именную стипендию в размере 10.000 руб. от предприятия Р-фарм]]></title>
    <link href="http://isuct.github.io/blog/2015/01/30/konkurs-stipendiya/"/>
    <updated>2015-01-30T15:16:09+03:00</updated>
    <id>http://isuct.github.io/blog/2015/01/30/konkurs-stipendiya</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Одна из ведущих химико-фармацевтических компаний России «Р-Фарм» предложила студентам нашего университета принять участие в очень интересном конкурсе на соискание стипендий от этой компании.</p>

<!--more-->


<p>Справка. Компания «Р-Фарм» специализируется на поставках лекарственных средств для медицинской помощи (в медицинские исследовательские центры,госпитали, клинические больницы, лечебно-профилактические учреждения России). Совсем недавно введен в эксплуатацию современный фармацевтический завод, спроектированный по последним требованиям GMP, в Ярославле. В ближайшее время начнет свою деятельность в Ярославской области совместное предприятие по производству химических субстанций для нужд фармацевтической промышленности.
Конкурс проходит в два этапа.
На 1 этапе все соискатели должны были написать эссе на заданные темы. Выбор тем, предложенный организаторами, является весьма разнообразным и актуальным:</p>

<ol>
<li>Границы &ldquo;творческого подхода&rdquo; на фармпроизводстве.</li>
<li>Как далеко может зайти персонализация производства лекарственных средств?</li>
<li>Объективные препятствия на пути создания доступного лекарства от лихорадки Эбола и как их преодолеть?</li>
<li>Масштабирование биотехнологического производства: есть ли объективные границы?</li>
<li>Пути создания детоксикантов нового поколения.</li>
<li>Рынок антител: ошибки и перспективы.</li>
<li>Молекулярная онкология - перспективы комбинированной терапии.</li>
<li>GMP - Give more paper или Good Manufacturing Practice? Правила правильного производства - нужны ли они на самом деле?</li>
<li>Перспектива производства активных фармацевтических субстанций (АФС) в России.</li>
<li>Новые формы лекарственных средств, сравнительный анализ. За какими разработками будущее?</li>
<li>Процесс производства лекарственных препаратов от фармацевтической разработки до передачи технологии в промышленное производство. Ключевые этапы и их взаимосвязь.</li>
</ol>


<p>Предложение заинтересовало наших студентов и, несмотря на новогодние каникулы, предстоящую сессию и довольно сжатые сроки, сразу после долгих зимних каникул, 13 января, 19 творческих эссе потенциальных участников были представлены в конкурсную комиссию.
Свои идеи и креативные проекты предложили студенты с разных курсов и факультетов (факультета органической химии и технологии, факультета фундаментальной и прикладной химии). Наибольшее количество представленных эссе отражали темы №7 и №8.
Экспертная комиссия, куда вошли ведущие ученые, преподаватели кафедр ТТОС, ХиТ ВМС, КФХ, провела детальный анализ представленных работ. С удовольствием отмечаем, что все работы выдержали проверку на антиплагиат, подавляющее большинство работ (свыше 90%) представляют собой авторские, креативные проекты, содержат свежие мысли и идеи. Рецензенты отмечают интересный подход к раскрытию выбранных тем. Соискателями была проделана работа по изучению как современных литературных источников, так и сделан экскурс в историю представленных проблем. Некоторые участники попытались связать тематику эссе с тематикой научной работы.</p>

<p>По решению комиссии все 19 поданных на конкурс работ признаны достойными участия в следующем туре конкурса. Будем ждать результатов от экспертов «Р-Фарм».</p>

<p><em>Т.Устинова</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Распоряжения по сессии]]></title>
    <link href="http://isuct.github.io/blog/2015/01/30/rasporyazhenie-sessiya/"/>
    <updated>2015-01-30T13:56:43+03:00</updated>
    <id>http://isuct.github.io/blog/2015/01/30/rasporyazhenie-sessiya</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://img-fotki.yandex.ru/get/5647/79520833.18/0_c3db9_82f195a3_XXL.jpg" width="724" height="1024" border="0" title="dopusk.jpg" alt="dopusk.jpg" data-lightbox="document"/>
    <img src="https://img-fotki.yandex.ru/get/17849/79520833.18/0_c3dba_6493deef_M"/>
</a>
<a href="https://img-fotki.yandex.ru/get/5647/79520833.18/0_c3db9_82f195a3_XXL.jpg" data-lightbox="document"/>
    <img src="https://img-fotki.yandex.ru/get/5647/79520833.18/0_c3db9_82f195a3_M"/>
</a></p>

<!--more-->

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Для школьников и родителей – информация из первых рук]]></title>
    <link href="http://isuct.github.io/blog/2014/12/14/another/"/>
    <updated>2014-12-14T22:52:57+03:00</updated>
    <id>http://isuct.github.io/blog/2014/12/14/another</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Работать со школьниками – значит, и работать с их родителями. В этом уверены в ИГХТУ. 18 ноября здесь прошел семинар для родителей выпускников школ 2015 году «Особенности поступления в вузы России в 2015 году».</p>

<!--more-->


<p>На семинар были приглашены (и пришли!) не только родители, но и выпускники, для которых организаторы подготовили не скучную лекцию-беседу, а интересные практические занятия на кафедрах, где школьники могли своими руками провести небольшие химические эксперименты.
 На кафедре ХиТ ВМС они варили мыло, на ХТВМ – окрашивали ткань, на ТТОС учились моделировать структуру молекул в 3D, на ТКиА знакомились с автоматизированными производственными процессами. Таким образом они смогли и познакомиться с вузом, и возможными направлениями обучения.
Родители в это время получили подробную информацию от ответственного секретаря приемной комиссии доц. Е.П. Константиновой о правилах приема в ИГХТУ, особенностях приема 2015 года, об олимпиадах, которые проводятся в вузе, и других мероприятиях для школьников, узнали о перспективах трудоустройства выпускников, о возможностях, которые предоставляет вуз для развития социальных и профессиональных компетенций своих студентов, из выступления проректора по учебной работе, доц. Н.Р. Кокиной, об особенностях ЕГЭ – от члена областной экзаменационной комиссии, проф. В.В. Кузнецова.
Из рассказа студентов Карлы София Шиссенде Терейра ( 1/20) и Майи Матвеевой (1/21) родители получили информацию, что называется, «из первых рук» - о том, почему они выбрали наш вуз, как учатся, чем живут студенты ИГХТУ, какие у нас общежития, профилакторий, спортивный клуб, студенческий клуб и многое другое, о чем еще может с гордостью сказать любой студент Ивановского Химтеха.
Родители смогли и сами задать любые интересующие вопросы деканам, членам приемной комиссии. Причем некоторые школьники уже выразили готовность и участия в олимпиадах, и целевом наборе, и даже готовы были принести документы (выпускники 2014 года). Что ж, мы с радостью ждем всех, кто видит в нашем университете перспективу, надежность, качество образования и интересную студенческую жизнь!</p>

<p><a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img02b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img02s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img03b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img03s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img04b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img04s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img05b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img05s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img06b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img06s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img07b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img07s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img08b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img08s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img09b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img09s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img10b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img10s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img11b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img11s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img12b.JPG" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img12s.JPG"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img13b.jpg" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img13s.jpg"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img14b.jpg" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img14s.jpg"/>
</a>
<br>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img16b.jpg" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img16s.jpg"/>
</a>
<a href="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img17b.jpg" data-lightbox="meet">
    <img src="http://isuct.github.io/images/2014/december/19/img17s.jpg"/>
</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Почувствуй вкус успеха]]></title>
    <link href="http://isuct.github.io/blog/2014/12/13/testing-2/"/>
    <updated>2014-12-13T01:53:56+03:00</updated>
    <id>http://isuct.github.io/blog/2014/12/13/testing-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня в ИГХТУ прошло награждение победителей конкурса грантов для поддержки студенческих НИР 2014/2015 уч. года.</p>

<!--more-->


<p>Этот конкурс в ИГХТУ стал традиционным – в этом году он прошел в 10-й раз! По шести блокам научных направлений конкурса было представлено 49 заявок. Конкурсная комиссия, куда вошли проректоры по научной и учебной работе, деканы факультетов, председатели секций по направлениям конкурса, представители отдела ОНИР, совета молодых ученых, студенческого научного общества детально и внимательно рассмотрели все представленные работы и признали победителями конкурса – обладателями грантов на сумму 35000 рублей 8 участников. Кроме того, 20 человек стали лауреатами конкурса и получат премию в размере 10000 рублей.</p>

<p>Победители конкурса грантов для поддержки студенческих НИР на 2014/2015 учебный год</p>

<p>Направление I «Фундаментальные исследования в области неорганической, органической, физической химии»
1.      Воронина Алена, гр. 1/100                       Рук. - к.х.н., ст.н.с. КНХ Вашурин А.С.
2.      Кочергин Борис, гр. 1/100                        Рук. - к.х.н., доц. КНХРумянцев Е.В., к.х.н., н.с. Соломонов А. В.
3.      Дамрина Ксения, гр.2/100                       Рук. - к.х.н., доц.КАХ Черников В.В., к.х.н., н.с. Крутова О.Н.</p>

<p>Направление II «Неорганические материалы и технология их получения, электрохимия, экология»
1.      Кузьмин Илья, гр. 3/9                                Рук. - к.х.н., ст.н.с. КНХ Вашурин А.С.</p>

<p>Направление III «Органические материалы и технология их получения, текстильная химия»
Шамсуддинова Эльвира, гр. 4/16    Рук. - д.т.н., проф. каф. ХТВМ Шарнина Л.В.
Русанова Алена , 2/122                       Рук. - д.т.н., проф. каф. ХТВМ Одинцова О.И.</p>

<p>Направление V «Экономика, управление, финансы, информатика»
Карпухина Анастасия, гр. 4/43                Рук. - д.э.н., проф. каф. ЭиФ Ермолаев М.Б.
Бабак Дарья, гр. 4/39                                  Рук. - к.э.н., доц. каф. ФиК Кутузова А.С.</p>

<p>Лауреаты конкурса грантов для поддержки студенческих НИР на 2014/2015 учебный год</p>

<p>Направление I «Фундаментальные исследования в области неорганической, органической, физической химии»
1.      Ксенофонтов Александр, гр. 2/100              Рук. - проф., д.х.н., в.н.с. ИХР РАН Антина Е.В., к.х.н., с.н.с. Гусева Г.Б.
2.      Волкова Мария, гр. 2/100                                 Рук. - к.х.н., доц. каф. ОХТ Кузьмина И.А.
3.      Никонова Анна, гр. 1/100                                  Рук. - проф., д.х.н., в.н.с. ИХР РАН Антина Е.В.,к.х.н., н.с. Дудина Н.А.
4.      Ситникова Ксения, гр. 2/100                            Рук. - к.х.н., доц.каф. ОХТ Кузьмина И.А.,к.х.н., доцент Усачева Т.Р.<br/>
5.      Серебрякова Мария, гр. 2/100                       Рук. - к.х.н., доц. КНХ Румянцев Е.В. и к.х.н., н.с. Соломонов А. В.
6.      Одинцова Екатерина, гр. 2/100                      Рук. - к.х.н., н.с. ИХР РАН Антипова М.Л.</p>

<p>Направление II «Неорганические материалы и технология их получения, электрохимия, экология»
1.      Нуралиев Байрам, гр. 5/12                               Рук. - д.х.н., проф. каф. ТКиН Бутман М.Ф.
2.      Гусев Григорий, гр. 1/127                                 Рук. - к.х.н., доц. каф. ПЭ Гущин А.А.
3.      Карасёв Никита, гр. 1/117                                 Рук. - д.х.н. проф. каф. ТКиН Бутман М.Ф.
4.      Ольхова Екатерина, гр. 2/127                         Рук. - к.х.н., доц.каф. ПЭ Бобкова Е.С.</p>

<p>Направление III «Органические материалы и технология их получения, текстильная химия»
1.      Прохорова Анна, гр.4/16                                   Рук. - д.т.н., проф. каф. ХТВМ Одинцова О.И.
2.      Якимов Сергей, гр. 4/29                                     Рук. - к.х.н., доц.каф. ТППиБТ Найденко Е.В.
3.      Морохина Александра, гр. 1/145                   Рук. - к.т.н., доц. каф. ХиТВМС Беспалова Г.Н.</p>

<p>Направление IV «Процессы, машины и аппараты химических производств,
триботехнические материалы»
1.      Небукин Владимир, гр. 5/30                             Рук. - д.т.н., проф. ПиАХТ Липин А. Г.
2.      Беляев Иван, гр. 2/134                                      Рук. - к.т.н., доц. каф. МАХП Миронов В.П.</p>

<p>Направление V «Экономика, управление, финансы, информатика»
1.      Шеханова Яна, гр. 4/43                                     Рук. - к.э.н., доц. каф. ЭиФ Хомякова А.А.
2.      Улитин Василий, гр. 4/39                                  Рук. - ст. преп. каф. ФиК Соколова М.А.</p>

<p>Направление VI «Гуманитарные науки»
1.       Лисина Наталья, гр. 4/43                                  Рук. - ст.преп. каф. иностранных языков и лингвистики Нечаева Е.А.
2.       Вострова Алёна, 4/28                                        Рук. - к.филол.н., доцент каф. иностранных языков и лингвистики Кузьмина Р.В.
3.       Иванова Юлия, 4/28                                          Рук. - к.филол.н., доцент каф. иностранных языков и лингвистики Кузьмина Р.В.</p>

<p>Приветствуя победителей, проректор по научной работе проф. С.А. Сырбу заметил, что грантовая поддержка и премия лауреатам – это, конечно, и материальное стимулирование молодых ученых для дальнейших научных исследований, и хороший бонус для получения надбавки к стипендии за научную деятельность. «Я надеюсь, что новые научные результаты, полученные вами, подтвердят эффективное использование этих средств», - сказал он. Это очень точно подметил и проректор по учебной работе проф. М.Ф Бутман: «Наука - это не просто интересное занятие для пытливых умов, она может еще и приносить доход. Только постарайтесь отнестись к этому разумно и рационально».
«Победа в этом конкурсе для многих участников – это лишь первые шаги в науке, - считает ректор  университета проф. В.А. Шарнин. – Но, получая первые успешные научные результаты, вы, думаю, уже почувствовали вкус к науке, к научному поиску. Вы почувствовали вкус успеха. И пусть этот успех сопутствует вам и в наступающем Новом году!»
Спасибо всем участникам конкурса, спасибо их руководителям. И новых научных свершений в Новом году!
Т.Устинова, фото Р. Галиева</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Говорим на языке дружбы]]></title>
    <link href="http://isuct.github.io/blog/2014/12/12/testing/"/>
    <updated>2014-12-12T22:59:14+03:00</updated>
    <id>http://isuct.github.io/blog/2014/12/12/testing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Помните ли вы себя первокурсниками? Для кого-то это далекое прошлое, для кого-то – совсем недавние воспоминания, а кто-то находится в этом статусе и сегодня.
Но каждый, кто приехал учиться в наш вуз из другого города, поселка, другой страны, наверняка, скучает по своему дому и с нежностью вспоминает родные места…</p>

<!--more-->


<p>Наверное, именно это натолкнуло на мысль кураторов нескольких групп 1 курса – провести со своими подопечными занятие «Моя малая родина». Такие занятия уже прошли в нескольких группах, но, наверное, самым ярким и запомнившимся стал прошедший на днях кураторский час в группе 1/27, куратором которой является доцент кафедры ХиТ ВМС Е.П. Константинова.</p>

<p>Первокурсники ее группы с удовольствием рассказывали о тех местах, откуда они приехали.
 А «география» оказалась очень обширной: Армения и Таджикистан, Усть-Кут и Александров, Макарьев и Сергиев Посад, село Есиплево и Кохма, Вичуга и Иваново… Каждый из первокурсников, выступавший с рассказом о своем малой родине, смог не просто познакомить слушателей со своим городом или поселком, но и нашел теплые слова о своей родной школе, об учителях, о своих родных. Но, думается, больше всего запомнился первокурсникам 27-й группы таджикский город Куляб, откуда приехал учиться их одногруппник Эмомали Раджабов. Он стал студентом нашего университета вслед за своим старшим братом Шохирджоном, который сейчас уже студент 5 курса неорганического факультета. Поддержать своего земляка на эту встречу пришла, наверное, вся «таджикская диаспора ИГХТУ» - таджикские студенты с других факультетов и с других курсов, бывшие студенты, уже окончившие ИГХТУ и просто друзья. Ребята из Таджикистана (а все они пришли в своих национальных костюмах) подготовили выставку национальных изделий, книг, сувениров, красочную видеопрезентацию о своей стране и, конечно, национальное блюдо – традиционный плов!
Плов был потрясающий! Но справедливости ради, отметим и труды студентки Светланы Айрапетян, родственные корни которой уходят в Армению: она также приготовила национальное армянское блюдо – пахлаву, которая очень понравилась всем.
Ребята и не заметили, как пролетели 2 часа – всё было интересно, необычно (и очень вкусно!).
Такие встречи, как заметил декан факультета по работе с иностранными учащимися М.Е. Торшинин, доказывают, что ребята любят свою малую родину, они знают ее историю, они гордятся своим родным городом или селом.  А еще такие встречи – это возможность молодым людям разных национальностей, из разных городов, из разных стран говорить на одном языке – языке дружбы, толерантности, доверия и понимания.
Т. Устинова, фото И. Смуровой, Т. Устиновой</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
